ala andre (Sglob complete)

WeakOmegaCat/TypeSystem/main.v
@@ -1,4 +1,14 @@
-(* remarque *)
+(* remarque 14/04/2017
+
+Il sembel y avoir une forte limiitation des inductifs inductifs pour le schéma d'élimination.
+Dans un point fixe mutuellement récursif, je ne peux pas faire apparaître une fonction du groupe
+mutuellement récursif dans le type d'un autre...
+
+ *)
+Axiom myadmit : forall {A:Type} , A.
+
+
+
 Set Implicit Arguments.
 
 (* Inductive Ctx2 := R:Ctx2. *)
@@ -11,7 +21,6 @@ with Ty : Ctx -> Type :=
      | tyArrow : forall Γ (A:Ty Γ) (t u :  Term A), Ty Γ
 with Term : forall Γ, (Ty Γ -> Type) -> Ty Γ -> Type.
 *)
-Axiom myadmit : forall {A:Type} , A.
 
 
 (* Ctx est l'ensemble des variables libres *)
@@ -21,23 +30,11 @@ Inductive Ctx : Type :=
 with Ty : Ctx -> Type :=
      | tyUnit : forall Γ, Ty Γ
      | tyArrow : forall Γ (A:Ty Γ) (t u :  Term A), Ty Γ
-(* with Ty' : forall Γ : Ctx , Ty Γ -> Type := *)
-(*                | alone Γ (B:Ty Γ): Ty (ctxCons Γ B) -> Ty' B *)
 with Term : forall Γ, Ty Γ -> Type :=
-   (* | termVar : forall Γ (A:Ty Γ), Var A -> Term  A *)
      | termVar0 : forall Γ  A A',WkTy A A'-> Term (Γ:=(ctxCons Γ A)) A'
-     (* | termVar0' : forall Γ  A A', WkTy A A' -> Term (Γ:=(ctxCons Γ A)) A' *)
      | termWk : forall Γ B A A' , WkTy A A' -> Term (Γ:=Γ) A -> Term
                                                           (Γ:=(ctxCons Γ B))
                                                             A'
-                                                        (*
-with SmallerCtx : Ty -> Ty -> Type :=
-
-with Var : forall Γ, Ty Γ -> Type :=
-       var0 : forall Γ  A A',WkTy A A'-> Var (Γ:=(ctxCons Γ A)) A'
-     | varS : forall Γ (A B  :Ty Γ) A', WkTy A A' ->
-                                   Var (Γ:=Γ) A -> Var (Γ:=(ctxCons Γ B)) A'
-*)
 with WkTy : forall Γ Γ', Ty Γ -> Ty Γ' -> Type :=
      | wkTy0 : forall Γ B, WkTy (Γ:=Γ) (Γ':= ctxCons Γ B) (tyUnit _) (tyUnit _)
      | wkTyArrow : forall Γ B (A :Ty Γ) A' (t u : Term A) (w:WkTy A A') ,
@@ -49,6 +46,34 @@ with WkTy : forall Γ Γ', Ty Γ -> Ty Γ' -> Type :=
                   (termWk Γ B A A' w t)
                   (termWk Γ B A A' w u)
                ).
+(* ************
+
+ici le weakening sur les types,
+qui se déduit du weakening sur les termes, est une règle admissible. Il y a donc
+un algo qui étant donné un type Γ |- A, construit le type affaibli Γ, B |- A'
+Comme je ne peux pas définir cette algo en inductif récursif (car les conditions
+de typage sont trop strictes : on ne peut pas avoir un constructeur dans le types
+du recurseur), j'ai spécifié son comportement à l'aide de l'inductif WkTy
+
+Thorsten dans son papier a mis un constructeur de weakening sur les types explicite
+, puis à l'aide d'un HIT il a imposé que ce weakening est le même que celui induit
+par les termes.
+
+Je pourrai essayer de définir plus proprement le weakening en intégrant les substitutions
+à cette définition (cad en définissant à la fois ce qu'est une substitution bien typée
+et comment les termes/types sont substitués à l'aide d'un IR)
+En effet, l'existence de σ évident ici Γ,B |- σ : Γ permet de calculer le B affaibli :
+c'est B[σ] : Γ,B |- B[σ]
+
+
+
+... Non en fait je serai toujours bloqué car comment définir σ ? Ca va faire intervenir
+le constructeur _,_ lors de la construction de la substitution affaiblissement
+dans le typage Γ,B |- σ : Γ
+
+
+
+************ *)
 
 (* Je voudrais définir maintenant le weakening sur les types par un point fixe *)
 (*
@@ -67,16 +92,51 @@ Scheme wfCtx_mut := Induction for Ctx Sort Type
 with wfTy_mut := Induction for Ty Sort Type
 with ty_mut := Induction for Term Sort Type
 with wkty_mut := Induction for WkTy Sort Type.
+
+
+Inductive test1 : Type :=
+  T1 : test1
+with test2 : test1 -> Type :=
+       T2 : test2 T1.
+
+(*
+**************
+
+Impossible de mettre rec1 dans le type de rec2 !!
+
+Cela veut dire que je ne pourrai pas définir
+par récursion mutuelle wfCtx_mut (cf plus loin
+
+pourtant ca rentre bien dans les critères de Matthieu et Cyprien non ?
+*)
+Definition yop:= (fix rec1 (a:test1) (* {struct a} *) : nat :=
+         match a with
+           T1 => myadmit
+         end
+         with rec2 (z:test1)  (u:test2 z) {struct u} : rec1 z  = 0 :=
+           match u in test2 z' return rec1 z' = 0  with
+             T2 => @myadmit (@myadmit nat = 0)
+           end
+           (* myadmit *)
+      for rec1).
+
+(*
+Fail (fix rec1 (a:test1) : Type :=
+         myadmit
+         with rec2 (z:test1)  (u:test2 z) : rec1 z := myadmit
+      for rec1).
+*)
+                    
+
 Module CustomInduction.
-  Parameter (Tstar:Type).
-  Axiom wfCtx_mut :
+  Lemma wfCtx_mut :
     (
       forall (P : forall c : Ctx, Type)
         (P0 : forall (c : Ctx) (A : Ty c), P c -> Type)
         (Pt : forall (Γ : Ctx) (A:Ty Γ) (t  : Term A) rΓ , P0 Γ A rΓ -> Type)
         (Pw : forall (Γ Γ':Ctx) (A : Ty Γ) (A' : Ty Γ') rΓ rΓ' (rA : P0 Γ A rΓ)
-                (rA' : P0 Γ' A' rΓ'), Type),
-        P ctxEmpty ->
+                (rA' : P0 Γ' A' rΓ'), Type)
+        (Pempty :(P ctxEmpty)),
         (* extension des contexte *)
         forall Pext : (forall (Γ : Ctx) (A : Ty Γ) (* (w : wfCtx Γ), *),
                   forall (γ : P Γ ),  P0 Γ A γ -> P (ctxCons  A)),
@@ -91,8 +151,9 @@ Module CustomInduction.
              (Γ' := ctxCons A)
              (A': Ty Γ')  (wA : WkTy A A')
              (rΓ : P Γ) 
-             (rΓ' : P Γ') 
              (rA : P0 _ A  rΓ)
+             (rΓ' := Pext Γ A rΓ rA)
+             (* (rΓ' : P Γ')  *)
              (rA' : P0 _ A' rΓ')
              (rWa : Pw Γ _ A A' rΓ rΓ' rA rA'),
               Pt Γ' A' (termVar0 (A:=A) wA ) rΓ' rA')  ->
@@ -103,12 +164,113 @@ Module CustomInduction.
  P1 Γ A s t -> forall w : Γ |- B, P0 Γ B w -> P1 (B :: Γ) A.[ren (+1)] s.[ren (+1)] (ty_termS t w)) ->
            *)
           forall (c : Ctx) , P c ).
-  Definition needed  h := @wfCtx_mut (fun _ _ => Type) (fun _ _ _ => Type) (fun _ _ _ _ => Type) unit h
-                                     (fun _ _ _ => Tstar).
+    Admitted.
+
+Unset Implicit Arguments.
+
+  Variables (P : forall c : Ctx, Type)
+        (P0 : forall (c : Ctx) (A : Ty c), P c -> Type)
+        (Pt : forall (Γ : Ctx) (A:Ty Γ) (t  : Term A) rΓ , @P0 Γ A rΓ -> Type)
+        (Pw : forall (Γ Γ':Ctx) (A : Ty Γ) (A' : Ty Γ') rΓ rΓ' (rA : @P0 Γ A rΓ)
+                (rA' : P0 Γ' A' rΓ'), Type)
+        (Pempty :(P ctxEmpty))
+        (* extension des contexte *)
+        (Pext : (forall (Γ : Ctx) (A : Ty Γ) (* (w : wfCtx Γ), *),
+                  forall (γ : P Γ ),  P0 Γ A γ -> P (ctxCons  A)))
+          (* tyUnit *)
+          (Pstar : forall (Γ : Ctx)  (γ: P Γ ) , P0 Γ (tyUnit _) γ)
+          (* pour la flèche *)
+          (Par : forall (Γ : Ctx) (A:Ty Γ) (t u : Term A)  
+             (rΓ : P Γ )
+             (rA : P0 Γ A rΓ),
+              Pt Γ A t rΓ rA -> Pt Γ A u rΓ  rA-> P0 Γ A rΓ) 
+          (Pvar0 : forall (Γ : Ctx) (A : Ty Γ)
+             (Γ' := ctxCons A)
+             (A': Ty Γ')  (wA : WkTy A A')
+             (rΓ : P Γ) 
+             (rA : P0 _ A  rΓ)
+             (rΓ' := Pext Γ A rΓ rA)
+             (* (rΓ' : P Γ')  *)
+             (rA' : P0 _ A' rΓ')
+             (rWa : Pw Γ _ A A' rΓ rΓ' rA rA'),
+              Pt Γ' A' (termVar0 (A:=A) wA ) rΓ' rA').
+
+  Definition custom_elim (c:Ctx) : P c :=
+    fix wfctx (c:Ctx) : P c :=
+      match c with
+        ctxEmpty => Pempty
+      | ctxCons Γ A => Pext Γ A (wfctx Γ) (wfty
+          (*
+*)
+          (*
+(forall (Γ : ctx) (s A B : term) (t : Γ |- s : A),
+ P1 Γ A s t -> forall w : Γ |- B, P0 Γ B w -> P1 (B :: Γ) A.[ren (+1)] s.[ren (+1)] (ty_termS t w)) ->
+           *)
+          forall (c : Ctx) , P c )
+    intros ??????.
+    intros Pstar Parrow Pvar0 .
+    refine (fix wfctx (c:Ctx) {struct c}: P c :=
+              match c with
+                ctxEmpty => Pvar0
+              | 
+            with wfty c A r : P0 c A r := myadmit for wfctx).
+    revert c.
+    (*
+
+impossible de définir le point fixe , à cause de la raison donnée plus haut
+    refine (fix wfctx (c:Ctx) {struct c}: P c :=
+              myadmit
+            with wfty c A r : P0 c A r := myadmit for wfctx).
+*)
+  Admitted.
+
+  Parameter (Tstar:Type).
+  Parameter (Tarrow : (forall (Γ : Ctx) (A : Ty Γ),
+        Term A -> Term A -> forall (rΓ : Type) (rA : rΓ -> Type),
+        (forall γ : rΓ, rA γ) -> (forall γ : rΓ, rA γ) -> rΓ -> Type)).
+Definition transport {A : Type} (P : A -> Type) {x y : A} (p : x = y) (u : P x) : P y :=
+  eq_rect x P u y p.
+
+(* C'est la naturalité de phi vis à vis de pi qui donne cette equation *)
+  Definition Pext (Γ Γ' : Ctx) (A:Ty Γ) (A': Ty Γ') (rΓ rΓ' : Type)
+             (rA:rΓ -> Type) (rA':rΓ' -> Type):Type :=
+    forall (e : rΓ' = sigT rA) (γ:rΓ'),  rA' γ = rA (projT1 (transport (fun z => z) e γ)).
+
+  Definition modVar0 : (forall (Γ : Ctx) (A : Ty Γ) (A' : Ty (ctxCons A)),
+        WkTy A A' ->
+        forall (rΓ : Type) (rA : rΓ -> Type) (rA' : {x : rΓ & rA x} -> Type),
+        (forall (e : {x : rΓ & rA x} = {x : rΓ & rA x}) (γ : {x : rΓ & rA x}),
+         rA' γ = rA (projT1 (transport (fun z : Type => z) e γ))) -> forall γ : {x : rΓ & rA x}, rA' γ).
+  intros Γ A A' wk rΓ rA rA' h γ.
+  specialize (h eq_refl γ).
+  rewrite h.
+  exact(projT2 γ).
+  Defined.
+
+  
+  Definition needed   := @wfCtx_mut (fun _  => Type) (* (fun _ _ _ => Type) *)
+                                     (fun _ _   γ => γ -> Type)
+                                     (fun _ _ _ _   rA => forall γ, rA γ)
+                                     Pext
+                                     (* (fun _ _ _ _ _ _ rA rA' => Type) *)
+                                     unit (fun _ _ _ rA => sigT rA)
+                                     (fun _ _ _ => Tstar)
+                                     Tarrow
+                                     modVar0.
   Definition tneeded := ltac: (match (type of needed) with ?x => set (y:=x); cbn in y; exact y end).
   Goal True.
     (match (type of needed) with ?x => set (y:=x); cbn in y end).
-    P0 := fun c _ _ => P c -> Type
+    unfold Pext in y.
+
+  y := forall
+         h : forall Γ Γ' : Ctx,
+             Ty Γ -> Ty Γ' -> forall rΓ rΓ' : Type, (rΓ -> Type) -> (rΓ' -> Type) -> Type,
+
+       (forall (Γ : Ctx) (A : Ty Γ) (A' : Ty (ctxCons A)),
+        WkTy A A' ->
+        forall (rΓ : Type) (rA : rΓ -> Type) (rA' : {x : rΓ & rA x} -> Type),
+        h Γ (ctxCons A) A A' rΓ {x : rΓ & rA x} rA rA' -> forall γ : {x : rΓ & rA x}, rA' γ) ->
+       Ctx -> Type : Type
 End CustomInduction.
 Unset Implicit Arguments.
 Axiom expladmit : (forall A,A).
