WeakOmegaCat/TypeSystem/alaandre.v
@@ -1,0 +1,171 @@
+
+Axiom myadmit : forall (A:Type) , A.
+(* Comment on fait ça dans le lambda calcul typé ? *)
+(* Definition augment {A:Type} (f:A -> Type) (a:A) : A -> Type := ?? *)
+Inductive Ty (ty:Type) (fv:ty -> Type) : Type :=
+  ty_fv (A:ty): Ty ty fv 
+(* | ty_star : Ty ty fv *)
+| ty_arrow (A:ty) (t: fv A) (u:fv A):  Ty ty fv
+  with Term (ty:Type) (fv:ty -> Type) : Ty ty fv -> Type :=
+  tm_fv (A:ty) (v:fv A): Term ty fv (ty_fv A) .
+
+Inductive derive_tm (ty:Type) (fv:ty -> Type) (A:ty) : ty -> Type :=
+  Some_fv B : fv B -> derive_tm ty fv A B
+| New_fv : derive_tm ty fv A A.
+
+Record Ctx := New_Ctx { ctx_ty : Type; ctx_tm : ctx_ty -> Type}.
+
+Definition empty_ctx : Ctx := New_Ctx  False  (fun _ => False).
+Definition empty_star_ctx : Ctx := New_Ctx  unit  (fun _ => False).
+
+Definition TT (c:Ctx) : Ctx :=
+  New_Ctx (Ty (ctx_ty c) (ctx_tm c)) (Term (ctx_ty c) (ctx_tm c)).
+
+Definition E (c:Ctx) (A:ctx_ty c) :=
+  New_Ctx (ctx_ty c) (derive_tm (ctx_ty c) (ctx_tm c) A).
+
+(*
+
+Je veux construire le contexte x:*, y : * -> * |-
+
+*)
+
+(* Un modèle : j'ai un contexte ctx et son type associé [| ctx |].
+Je veux le type de E(ctx)A (dérivaion par un type A) *)
+Record Model :=
+  Build_Model {
+      Tstar : Type;
+      Tarrow : forall (Γ : Ctx) (sΓ : Type),
+          forall (A : ctx_ty Γ) (sA : sΓ -> Type) ,
+            ctx_tm Γ A -> ctx_tm Γ A ->
+            forall (st su : forall γ, sA γ),
+            sΓ -> Type}.
+
+Record Semantique Γ :=
+  { sΓ : Type;
+    styΓ: forall A:ctx_ty Γ, sΓ -> Type;
+    stmΓ : forall (A:ctx_ty Γ) (t:ctx_tm Γ A) (γ : sΓ), styΓ A γ}.
+
+Definition empty_semantique : Semantique empty_ctx :=
+  {| sΓ := unit; styΓ := fun _ _ => unit; stmΓ := fun _ _ _ => tt |}.
+
+Definition empty_star_semantique (m:Model) : Semantique empty_star_ctx :=
+ {|
+ sΓ := unit;
+ styΓ := fun (_ : ctx_ty empty_star_ctx) (_ : unit) => Tstar m;
+ stmΓ := fun (_ : unit) (t : False) (_ : unit) => False_rect (Tstar m) t |}.
+
+Section model.
+
+  Variables (Γ : Ctx) (semΓ : Semantique Γ).
+
+
+
+  Section model_EE.
+    Variable (A:ctx_ty Γ).
+    Definition sΓA  : Type := sigT (semΓ.(styΓ _) A).
+    Definition styΓA  (B:ctx_ty (E Γ A)) (x:sΓA) : Type := semΓ.(styΓ _) B (projT1 x).
+    Definition stmΓA  (B:ctx_ty (E Γ A)) (t:ctx_tm (E Γ A) B) (γ : sΓA)
+      : styΓA B γ :=
+      match t in (derive_tm _ _ _ y) return (styΓA y γ) with
+      | Some_fv _ _ _ B0 t0 => semΓ.(stmΓ _) B0 t0 (projT1 γ)
+      | New_fv _ _ _ => projT2 γ
+      end.
+    Definition semΓA := Build_Semantique _ sΓA styΓA stmΓA.
+  End model_EE.
+
+  Section model_TT.
+    (* paramètres du modèle *)
+    Variable (m:Model).
+
+    Definition sTTΓ := semΓ.(sΓ _).
+    Definition styTTΓ  (A:ctx_ty (TT Γ)) (x:semΓ.(sΓ _)) : Type :=
+      match A with
+      | ty_fv _ _ A0 => semΓ.(styΓ _) A0 x
+      (* | ty_star _ _ => m.(Tstar) *)
+      | ty_arrow _ _ A0 t u => m.(Tarrow) Γ semΓ.(sΓ _) A0
+                                         (semΓ.(styΓ _) A0) t u
+                                         (semΓ.(stmΓ _) A0 t)
+                                         (semΓ.(stmΓ _) A0 u) x
+      end.
+
+    Definition stmTTΓ  (B:ctx_ty (TT Γ )) (t:ctx_tm _ B) (γ : sTTΓ)
+      : styTTΓ B γ :=
+      match t in (Term _ _ t0) return (styTTΓ t0 γ) with
+      | tm_fv _ _ A v => semΓ.(stmΓ _) A v γ
+      end.
+
+    Definition semTTΓ := Build_Semantique _ sTTΓ styTTΓ stmTTΓ.
+  End model_TT.
+
+End model.
+
+Inductive finCtx : Ctx  -> Type :=
+  (* fin_empty : finCtx (empty_ctx) *)
+  fin_empty : finCtx (empty_star_ctx)
+| fin_E c (A:ctx_ty c) : finCtx c -> finCtx ( (E c A))
+| fin_TT c  : finCtx c -> finCtx (TT c ).
+Fixpoint semType (m:Model) Γ (e:finCtx Γ) : Semantique Γ :=
+  match e in (finCtx c) return (Semantique c) with
+  (* | fin_empty => (* semTTΓ _ *) empty_semantique (* m *) *)
+  | fin_empty => (* semTTΓ _ *) empty_star_semantique m (* m *)
+  | fin_E c A e0 => (semΓA c (semType m c e0) A) 
+  | fin_TT c e0 => semTTΓ c (semType m c e0) m
+  end.
+
+(* Je veux faire le context x : *, y : * |- *)
+Definition simplctx :=  (E ( (E (empty_star_ctx) tt)) tt).
+
+Lemma is_fin_simplctx : finCtx simplctx.
+  repeat constructor.
+Defined.
+
+Definition t_simplctx : ctx_tm simplctx _ (* (ty_fv _ _ tt) *) :=
+  (* tm_fv _ _ _ *)
+  (Some_fv _ _ _ _
+     (New_fv _ _ _)).
+
+Definition u_simplctx : ctx_tm simplctx _ (* (ty_fv _ _ tt) *) :=
+  (* tm_fv _ _ _ *)
+  ((New_fv _ _ _)).
+
+Definition shift_model (m:Model) (x y : m.(Tstar)) : Model.
+  set (h := semType m _ is_fin_simplctx).
+  (* set (tm := ctx_tm simplctx (ty_star _ _)). *)
+  (* cbn  in tm. *)
+  (* assert ( *)
+  (* set (t := tm_fv _ _ _ (New_fv _ _ _ ): tm). *)
+  (* set (u := Some_fv _ _ _ _ (New_fv _ _ _)  : tm). *)
+  set (tar := ty_arrow _ _ _ t_simplctx u_simplctx: ctx_ty (TT simplctx)).
+  set (h' := semTTΓ _ h m).
+  econstructor.
+  - eapply (styΓ _ h' tar).
+    unshelve eexists.
+    + exists tt.
+      exact x.
+    + exact y.
+  - exact m.(Tarrow).
+Defined.
+
+CoInductive gset : Type :=
+  { cells : Type;
+    suite : cells -> cells -> gset }.
+
+CoFixpoint model_gset (m:Model) : gset :=
+  {| cells := m.(Tstar);
+     suite := fun x y => model_gset (shift_model m x y) |}.
+
+Definition typeModel (T:Type) : Model .
+  econstructor.
+  exact T.
+  intros Γ sΓ A sA t u st su γ.
+  exact (st γ = su γ).
+Defined.
+
+Definition typeGset T := model_gset (typeModel T).
+
+Goal True.
+  set (x := (typeGset nat).(suite) 1 2).
+  set (y := x.(cells)).
+  cbn  in y.
+    
